# Première NSI

Mise à disposition des supports des séances de NSI pour le niveau première.

___

## Travaux dirigés et pratiques

|Liste des TD|Liste des TP|
|:----|:----|
|**TD 1** (3 heures) : [Conditions et boucles](docs/TD/TD 1)|**TP 1** (2 heures) : [Opérations de base](docs/TP/TP 1)|
|**TD 2** (4 heures) : [Expressions booléennes](docs/TD/TD 2)|**TP 2** (2 heures) : [Traitements d'image](docs/TP/TP 2)|
|**TD 3** (2 heures) : [Chaînes de caractères](docs/TD/TD 3)|**TP 3** (3 heures) : [Traitements d'image 2](docs/TP/TP 3)|
|**TD 4** (4 heures) : [Découvertes des listes "Python"](docs/TD/TD 4)|**TP 3** (3 heures) : [Traitements d'image 2](docs/TP/TP 3)|
|**TD 5** (3 heures) : [Listes "Python"](docs/TD/TD 5)|**TP 4** (2 heures) : [Anagrammes](docs/TP/TP 4)|
|**TD 6** (3 heures) : [Tuples "Python"](docs/TD/TD 6)|**TP 5** (2 heures) : [Conjugaison](docs/TP/TP 5)|
|**TD 7** (3 heures) : [Dictionnaires "Python"](docs/TD/TD 7)|**TP 6** (4 heures) : [Codage en génétique](docs/TP/TP 6)|
|**TD 8** (3 heures) : [Données structurées "Python"](docs/TD/TD 8)|**TP 7** (3 heures) : [Algorithmes gloutons](docs/TP/TP 7)|
||**TP 8** (6 heures) : [Cryptographie](docs/TP/TP 8)|
||**TP 9** (4 heures) : [Commandes shell](docs/TP/TP 9)|

___

## Exercices Bilans

- **Exercices listes_tuples_dictionnaires** (4 heures) : [Chiffres romains, Bataille navale](docs/Exercices/Exercices tuples-listes-dict.pdf)

___

## Liste des projets

- **Projet 1    Jeu du pendu** (2 semaines) : [cahier des charges, fiches de suivi](docs/projets/Projet_1_Jeu_du_pendu)

- **Projet 2    Jeu de la vie**
    - **Préparation projet** (4 heures) : [librairie tableau](docs/projets/Projet_2_Jeu_de_la_vie/Travail préparatoire)
    - **Projet** (4 heures) : [fichiers](docs/projets/Projet_2_Jeu_de_la_vie)
    <br/>
- **Projet final**
    - **Liste non exhaustive de sujets**
